梁振英 : ：特首可協商產生 依足基本法 英國也毋容異議

《港區國安法》重擊示威運動，亦改寫了香港政治版圖，近日政圈有傳，中央有意在短期內整頓本港政治架構，包括從特首選委會組成入手，取消區議會所佔的117席選委，另改革立法會功能界別等，以削弱民主派在明年3月特首選舉的籌碼。

曾任《基本法》諮詢委員會秘書長的全國政協副主席、前特首梁振英表示，《中英聯合聲明》及《基本法》均清楚列明，香港特區行政長官可通過選舉或協商產生，並由中央政府任命，「若明天宣布特首改由協商產生，英國人不能說我們違反《中英聯合聲明》，亦不需修改《基本法》及人大釋法」。

梁振英稱只是舉例，不評論日後是否需要修改特首選舉方式，又強調香港民主非「主權性民主」，「並非自己750萬人自己圍內的事」，形容這是紅線。

梁振英接受《香港01》專訪時，主動分享1985年作為《基本法》諮詢委員會秘書長的經驗。他指，本港政治體制，包括整個選舉制度框架都是那時候定下，至今沒有修改，「例如說，《中英聯合聲明》及《基本法》中就行政長官的產生辦法，都有一句是這樣說：香港特別行政區行政長官可通過選舉或協商產生，並由中央人民政府任命」。

他形容，這是當時社會的共識，亦是與英國人之間的共識，「若我們明天宣布，行政長官改由協商產生，英國人不能說我們違反《中英聯合聲明》，亦不需要修改《基本法》及人大釋法，所以在起草《基本法》過程中，為何花了接近五年時間，就是為了解什麼的政治制度及選舉方式最適合香港需要」。

參選過特首、做了一屆任期的梁振英指，當時英國人同意香港可透過協商產生特首，是因為知道香港的特色，「（英國）離開之後香港不會變成一個獨立國家，我們並非馬來西亞，亦非印度」。

至於什麼情況下會由協商產生特首，梁振英說，「我舉的只不過是一個例子，我不想誤導，我不會討論日後是否有需要、會否修改選舉方式及制度。我只是返回原本，為何英國人當日也同意香港可以協商產生行政長官？」

指特首權力部份來自中央額外授權 較倫敦市長高

談及香港的民主制度，梁振英指，香港的民主並非「主權性民主」，「用英文來說即並非self-contained democracy，與新加坡的民主不同」，強調民主派要承認香港的民主有別於任何主權國家的民主，只能與地方政府相比，「例如東京市、倫敦市政府，只能夠地方比地方。但為何這些市政府市長毋須聯邦政府任命？因為他們的權力比香港特首細得多」。

梁振英明言，特區政府及特首所擁有的權力中，相當一部份是來自中央額外授權，使香港與其他市政府有別，又舉例「倫敦市長只管交通運輸、市政衛生的一部份，現在的新冠肺炎就不歸市長管，但在香港就是由特首管」，由此可見一斑。

HK01 唔貼link 了

真普選

事撚旦啦, 重有撚人理咩

係，係唔可以話佢唔啱
但只可以話條例過時，唔 match 而家既人民所想同所需囉

是但啦

基本法夠話有言論自由啦, 不過你呢世人只可以用一次咋

who care ?

笑死我
London 係一個城市
但係同Singapore 一樣都係City-State

當是係閉門做車，外界根本無從得知基本法寫成點，班仆街日日講：「有益有建設性」，其實講大話。香港人當年天真嬌，俾人水咗，直至習近平出現，就知奶哂野。
不過當年都有清醒既，10:14秒開始

英國 ：BNO可移民英國 依足國籍法 中國也毋容異議

其實係人都知中共獨裁，係唔會開放民主選舉。

原來基本法係寫 : 香港特別行政區行政長官可通過選舉或協商產生，並由中央人民政府任命

以後唔需要行政長官選舉了

基本法都清楚列明立法會議員可以唔接納財政預算案

2021仲基本法，果然係死廢老

共產黨一早諗到

委任咪得囉

搞咁多嘢做乜

反正都無認受性

都唔輪到我地揀架啦佢要做到咁樣衰咪做囉

是旦啦 香港都玩撚完

點解當時中英聯合聲明唔寫普選

你鍾意啦
成本基本法都精神分裂
又話一國兩制又話香港係獨立關稅區
又話循序漸進達致普及選舉又話協商又得
之後又攝個附件國安法落去搞選舉又唔得

基本法都係歷史文件

總之唔啱心水都可以任鳩你改架啦

其實有 無 都無人介意

2021 仲講基本法 講國安法嫁嗎

其實支那鍾意響基本法抽幾隻字出嚟講又得，扭曲成句意思又得，講閪咩！

而且London內部都好多市
Westminster已經係一個
大多都有自治地位

段片d cm 殘體字人應該好撚眼紅 bno 有新嗰個visa

閉門繼續玩選舉遊戲

是撚旦啦, 你鐘意玩爛舊玩具咪繼續, 反正依家個個都走場費事同你班人癲

唔係歷史文件咩
做咩又拎返出嚟呀

基本法唔見左 22條添

一個靠呃民望做特首嘅人講呢啲嘢

唔覺得有人再care 啲假選舉

係唔係你都冇份返兜㗎啦
棄卒

是旦啦

你係要咁玩 吹得你漲咩 你鍾意喇

sad but true

立即上twitter/mewe英文轉發：香港前特首CY Leung指英國同意香港獨裁統治

基本法 附件981
思想上不愛習近平，違反國安法。

是但啦 咩條文都無用架啦
鍾意點就點架啦呢家

是L但喇, 有你講冇人講既年代, 你話朕即法律都冇人吹得你脹

你地唔好唔比HK人移民and錢走就ok㗎喇

日落臭英出賣香港

乜你同我有選過咩

13億人一齊投囉

全面反民主反人權

中國點會肯 英國直情唔想比返香港中國

話明聯合聲明，你覺得另一邊會同意？

支持 yeah!

香港人已經唔撚care
邊撚個做特首都係一鳩樣
特別是由梁振英把臭口說出來

乜依家仲需要理中英聯合聲明咩？

重新寫過本新基本法算啦，係咁搬龍門有咩意思

1200人小圈子選舉同協商咪又係中央欽點，是撚旦啦

咁咪幾好，唔好撚扮到有人支持咁。

事實上就係欽點。

鳩up帝

算吧啦 中國政治就係醜陋 充滿謊言 毫無邏輯
講大話真係唔洗本架 你話有咪有囉

是撚但啦
No one cares

咪係 講到好似之前真係有得選咁

要論【可】嘅話
咩情況都有

支那講左係歷史文件？

唔通依家係香港人選出黎？

你中意啦！無人對個假承諾有興趣。

第四十五條
香港特別行政區行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。
行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定，最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標。
行政長官產生的具體辦法由附件一《香港特別行政區行政長官的產生辦法》規定。

做乜淨係quote第一句？

不嬲都委任架啦

香港特別行政區行政長官可通過選舉或協商產生

同邊個協商? 英國?

普選只係「最終達至」，中間用協商都得

鄭月娥做得好地地, 梁振英出黎做咩? 係唔係要反中亂港推翻港???

殖民主義+獨裁宗主國

用腳投票就係真普選啦

快啲協商啦咁

是撚但，都唔會比你做la狼震英

協商=民建聯與共產黨協商 唔關你事

who fucking care

但佢係要由循序漸進嘅原則，由小圈子選舉轉做協商邊度循序邊度漸進

香港人咁多年有選過特首咩

欽點就欽點啦，扮咩選舉？扮咩協商？
老千始終係老千，狗改不了吃屎！

特首係由連登仔産生

捐最多錢畀國家嗰個先有得做

唔係要英國認同？
歷史文件啦 洗理英國

僭建個喜馬拉雅山入去附件三都可以叫依足基本法啦

呢啲假選舉，搞一輪又醜陋，真係只有垃圾先仲去選

下屆陳同佳做啦，合符晒国安法

中英聯合聲明支那犯左幾多
冇做幾多又唔見佢講

不如直接人大釋法算啦

仲協商？直接委任啦

特首必須依照連登法
由合資格連登用戶以一人一票產生

事鳩柒旦啦前市長

走資走頭係皇道

唔係過唔過時問題
係支那人對條約個理解同正常人類文明差太遠
佢咁做根本連循序漸進原則都違反埋

以後個個同支那人簽約前要拎放大鏡
粒粒字咁去執

英國見

法例只有存廢 ，沒有過時。
同朝就立法修訂，未修訂就一直有效。唔同朝就宣佈新法取代舊法

講啲又唔講啲，45條下面嗰部份又唔見佢講：

最終達至由一個有廣泛 代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的 目標。

你老味

最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標。

有廣泛代表性
和
按民主程序提名後普選產生

呢兩個條件俾鬼食左

寫明都無用

當年彭定康搞個新9組出黎
合乎哂聯合聲明同基本法
然後支那無中生有左個「違反基本法原意」咁廢除左

in 連登 we trust

永遠去唔到最終。。。

不嬲都協商完扮選

到今時今日 仲講呢d

「並非自己750萬人自己圍內的事」

緊係啦 得1200人咋嘛

特首可抽籤產生